精靈寶可夢VS寵物小精靈

話說我啱啱開電視就聽到精靈寶可夢，聽到個旁白用廣東話講呢5隻字，我個下忍唔住講粗口 睇黎遲早下一代唔會知道咩係背背龍，淨係識乘龍

叮噹都改名多啦A夢

決定就係你啦，去啦，皮卡丘

都啱嘅

背背龍新名叫拉普拉斯

譯名呢家野真係好低能

唔反抗咪比人禁住囉 冇法

Doreamon都可以話係音譯
如果叫仆街芒就係音譯

大隻牛叫肯泰羅

都唔明
既然比卡超可以用英文叫pikacha
點解唔全部用英文叫
英文拼音直頭係最準嘅音譯添啦

打個和 叫皮卡超

忍唔住笑左出聲

pokemon->寶可夢好似啱音過小精靈

普通話咪係囉

放心乘龍都係唔會有人識, 因為人地改左叫拉普拉斯

其寶乜撚野叫寶可夢
三個字合埋一齊完全冇意思

寵物小精靈

小精靈係意思表達
你寶可夢有意思?
靜係講寶可夢你知唔知佢講乜?
好學唔學,學埋大陸個D詞語
你本身要知佢係咩先知點解

"小精靈"從來都唔係音譯pokemon出黎

皮卡丘